做過兩間花店 你問我答

想答會答 可能唔答

2月生意額=其他月份幾多個月？

點入行？

平時$50 蚊十枝大陸玫瑰
情人節$150 十枝

去花店見工

點分邊啲花雪過？
買過啲雪花，超快殘

150/10咁平 14號正日好景門口500/8

講緊批發散買冇包裝

工時？ 人工$？

正常全部都雪過
快唔快殘係睇產地同新鮮度

勞工處幫到你

隔離緊

講緊花墟散買價錢
唔係花束

係咪建興2樓嗰間？
個老闆態度好差

唔知你講邊間
好多間個老闆態度都好好

玫瑰貴啲定鬱金香貴啲

玫瑰有好多國家 睇國內定外國
鬱金香係荷蘭

通常邊度攞貨 ?

花墟
or 自己係國內/外訂反泥

淡季係咪好悶

日日都有人生日
日日都有人死
日日都係紀念日
日日都有人開張（之前）

仲未計定婚求婚

1月新年
2月3月情人節
4月兒童節復活節清明
5月母親節
6月父親節
7月重陽
8月暑假
9月中秋
10月萬聖節
11月15 長者日
12月聖誕節

仲有每個月嘅14號都係情人節

1月14日日記情人節：在這一天，情侶們會互贈足夠紀錄一整年戀愛情事的日記本，以此象徵兩人將攜手走過未來一年，並留下更多美好回憶。新的一年的開始，對自己喜歡的人要有表白和計劃，寫在自己的日記本里，在心中撒下愛的種子。

2月14日傳統情人節：是西方的傳統節日之一。男女在這一天互送巧克力、賀卡和花，用以表達愛意或友好。

3月14日白色情人節：2·14男生要是收到女生的禮物，那就應該在一個月之後的白色情人節有個答覆。白色情人節流行於日本、韓國、台灣等地區，是我們所知道的西方情人節的延續。

4月14日黑色情人節：雖然並非天下有情人都能天長地久、甚至曾經擁有，但誰說孤家寡人或曠男怨女就不能過情人節?「黑色情人節」就是屬於單身貴族們的情人日。在前兩個月他們或許既沒收到甜蜜小禮物，也沒人可以送巧克力，但4月14日這天，大家共聚一堂，彼此鼓勵、加油打氣，化悲憤為力量，倒也熱熱鬧鬧十分開懷，藉此消除形單影隻的落寞感。在這一天，打算過節的人會讓自己生活在百分百的黑色世界裏，穿黑色套裝、黑帽子、黑皮鞋，吃黑豆製成的麵條，喝咖啡也不加奶精，享受黑咖啡的苦澀原味。

5月14日玫瑰情人節：雖然有紅玫瑰的出現，但是不再是戀人或者愛人彼此饋贈的禮物，可能只是同窗好友，辦公室同事，陌生的鄰居……這些悄悄送來的玫瑰，不能讓接收者知道是誰送來的，但卻充分表達着送花者的意思，傾訴、告白、別過、試探……總之，一切都在這個日子裏變得通透而又朦朧，朦朧卻又透徹……一切不言卻勝過千言萬語。如果你在這一天收到了一束玫瑰，別忘記去猜測，別忘記去回答，否則讓這束有情有意的玫瑰石沉大海對送花者將是多麼大的打擊呢?

6月14日親親情人節：卿卿我我的日子，愛戀中的人在夏日增進感情的日子。或許你的初吻就在這一天交換給了對方。或許你們因為這一天偶爾的流行雨的到來而海誓山盟。

7月14日銀色情人節：是把你的意中人帶回家給老爸老媽認識，或介紹給其他你所尊敬的長輩的好機會。當然，這一天的全部開銷，都由這些「可愛的長輩」買單，你最好先確定長輩對這個節日很熟悉。銀色情人節也是愛侶互贈銀制禮品，飾物的日子。

8月14日綠色情人節：綠色情人節，當然和蓊鬱的森林脫不了關係。酷熱難耐的夏日午後，不妨和你的另一半作一趟清爽而清新的森林之旅，盡情享受戶外大自然，度過健康而愉快的一天。還在尋覓愛侶的人，可以參加Soju〈韓國綠牌薯酒〉派對，度過喧鬧的室內綠色情人節。

9月14日相片情人節：這個名字超長的情人節定在9月14日這天。音樂情人節這一天是舉辦大型社交活動，輕歌曼舞的日子，也是將你的心上人介紹給朋友，同事認識的好機會。而單身一族，更可以藉此機會看看活動現場有沒有自己中意的對象。許多情侶喜歡在這天就這蔚藍晴朗的天空合影，所以9月14日又稱為「相片情人節」。

10月14日葡萄酒情人節：這一天戀人們輕啜葡萄美酒，慶祝充滿詩意的秋天。通常小兩口會選擇在浪漫且別致的餐廳里共進晚餐，然後聊聊彼此對未來的規劃，以及共同的目標等話題。

11月14日電影情人節：只是一般在這個時候，男女雙方兩個人都孤獨寂寞或者兩個中的一個人感到孤獨寂寞，便可以在這一天名正言順的找到自己心儀卻不能走到一起，或者曾經相戀不幸分開，或者單相思、雙相戀的那個人，陪伴自己去影院看一場期待很久亦或值得去回憶的電影，找到幻境中的感覺或者曾經一同看電影的感覺，電影結束即宣告約會的結束，沒有晚餐，沒有浪漫，有的可能是釋然，也或是酸楚……

12月14日擁抱情人節：12月14日，想和你的情人抱多久都可以，在公開的場合擁抱，向世人宣告你倆的愛意，也讓寒冷的冬天變得格外溫馨。尤其是那些甜甜蜜蜜慶祝過2月14日華倫亭情人節的情侶，到了年底依然能熱情擁抱，也見證了兩人情意如昔。擁抱情人節又叫校園情人節，這個目前是民間的一種說法。到底這個校園情人節的來源還有待考證。

請人？